## Теоретический вопрос

1. Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

## Ответ

DOM - это не зависящая от платформы объектная модель, которая позволяет
программам и скриптам получать доступ с содержимому HTML/XHTML/XML-документов,
а также изменять их структуру, содержимое и внешний вид.

DOM представляет структуру HTML/XHTML/XML-документов в виде дерева узлов
и поддерживает объектно-ориентированное представление веб-страницы, делая
возможным ее изменение при помощи языка JavaScript.

Во главе иерархической модели DOM стоит объект `document`.


